【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR (16W) #4

颱風追擊：熱帶氣旋帕卡
1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR(16W)
來源：老撾
意義：生長在湄公河下游的一種淡水魚
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

頭香

Chan ho.hko

I love grape

想問漏斗係咩

繼續留名學野

馬sir開post

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#15

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#2

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#3

9號風球

LM

天文知識同氣象知識完全係兩樣嘢，
香港好多人搞錯

而家劍指香港

繼續學野

９號波

成個星期都係到mon住追風, 完全唔夠訓

History in the making again?

有機

Thx

馬蛇

唔係話跟徐家匯大交合咩

存在問題001

呢舊野冇時間比佢慢慢增強

就係因為派比安先有而家套標準，如果跟當年標準岑都好難出

以前我覺得學氣像物理唔重要,
覺得唔洗識都可以學到,
查實工作上掂到物理學之後再賜睇番颱風相關既知迫,
就覺得學物理好重要
全部都係力學,熱力學黎

off topic一問
新手想學下氣象 特別係熱帶氣旋
有無咩書推介下

我想請問吓上個post講到CDO，睇咗有巴打貼個解釋出嚟都係唔係好明，我想問CDO即係會有咩結果？係咪好似天鴿咁減速增強？

連中兩元?

所以天文台入職要求讀physics

呢個同沖水例子都係錯

題外話

其實UFO果D report都係大交台負責

以前測輻射都係, 但近年比左保安局

老姆

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
時間
航空公司
Flight number

有專人照顧你哋

突然增強都得啫

況且南海都冇乜能量畀你慢慢增強啦
要慢慢增強，響太平洋就好增強啦

出面啲風已經呼呼聲

其本上要多一兩個Master 先得

天文台D人信唔信有UFO

仆街與小鴿之路徑比較

[img]-

你邊位啊改個咁既名我唔認得啊

下...... 3點都搞到我唔知點覆你

希望香城今日冇人命傷亡

唔知有冇記錯 有人證明除非水盤嘅水完全靜止 如果唔係平時嘅漩渦唔係coriolis effect嚟 只係普通擾動嘅結果

仆街與小鴿之路徑比較

減速未必 但CDO係增強既signal黎

希望個風行快啲

澳門gg

其實上次天鴿係櫻桃巴打開

高登個邊係赤的疑惑開

邊到錯? 其實我都係睇教授講義黎學
自己工作唔相關氣像

咁樣中出澳門傷啲定西登傷啲

櫻花？櫻桃？

UFO係解不明飛行物過
解釋到咪唔係
解釋唔到咪係

UFO=/=外星來物

櫻花兄啊馬sir

偽科學
Coriolis force要有返咁上下size先做到

職能上同徐家匯類似，但個名係英皇授予

Typo

Sorry typo

扣你50分

放返落洗手盤個scale，Coriolis如果整到咁既漩渦太誇張

撞撚哂車東登

櫻桃抹茶刺身

汕尾

居然有人認為我9up 我受傷了

sorry多謝點醒,
好似係有條式證明計出黎既factor大過1(定細過1?)先可以應用
沖水例子位量級太細唔應用得

台南

北極

大交合仍然堅持原本預測個條

隻鴿係暴力撕扯+大水，呢個今次機會好微

過黎做風水權副手好嗎

Coriolis force講緊一件直線運動既物件A係件轉緊既物件B上面行
因為件野B轉緊
所以條Path 係A 上面同B上面睇唔一樣
實際其實係無呢個Force 既
只係一種 fictitious forces 假想力

咪話貼副膠行

Ro=U/fL
要細過1

記得coriolis force 係因為地球唔同latitude 嘅diameter唔同造成嘅偏轉
廁所水點可能做到

有錯唔好屌咁大力

氣象真係好難捉摸
追左咁耐po都仲係未搞清楚依家個風咩情況

因為個風都好難捉摸

明白，啱啱睇過啲資料，係咪即係話個風嘅強度去到某個位，個風個中心會出現密雲區，簡單啲嚟講就係好似風眼咁，係判斷個風嘅強度嘅一個標準？睇落好似有CDO之後就好有機會出埋風眼

有咩唔明可以出聲問啦

當年中學老師都係咁講 所以一直都用effect唔用force

Uniform CDO=yes

睇個風咩情況唔難

睇埋啲風切圖個啲同預測先難

澳門神婆表示：

其實問左好多
係跟唔到實時情況
通常都慢左兩拍

風切圖很易睇哦bb

唔該巴打

睇顏色

高空幅射呀個啲
仲有等壓線之類

真係無咁好心力全部都睇得明

個時讀Classical Mechanics
D 數全部唔識做

幅散幅合睇數字

幅射

巴打

唔好笑人

lm

唔識睇槽果啲副高圖

其後偏西應該

數字既代表性？
幅散幅合未識睇

無淡友

早前話個風減左速同CDO上升緊
咁請問依家既情況係點？

偏西都強八啦

其實係咪要配合rossby factor黎決定個舊野屬唔屬於可以形容為coriolis effect?

我覺得數反而易計，都係直接代番入去搵cross product (可能我題目易少少 )

數字愈大咪愈好 不過好似要2個一齊大先好
其中一個大另一個細反而會增強唔到

北到東登

點解美國果邊D颶風好似咁勁?

定係果邊木屋多搞到睇落好勁?

去埋北極

又抄我

留意副高形狀

萬一Car Park繼續採出較為偏北方向意料之外地靠近珠江口一帶，情況會變得不堪設想

無學到咁深喎

星期日冇人理就真

星期日淡乜鬼

打唔打得成八號

2-0

唔係不嬲都指向馬交？
定而家會再近啲

打唔成 早啲瞓

1. 個風減左速<---好似無減 都係30KM/H
2. CDO形成緊 <-要再睇

有咩淡得過星期六日到

GFS會唔會又贏多次

有冇巴打主要都係想澳門仆街

西北左都好耐

珠海市颱風紅色預警
發佈時間：2017-08-26 23:30:00
狀態：生效中

天文台唔係入多咗㗎測幅射車咩

之前好似係冇咁北，喺澳門南邊掠過，印象中

多謝解答

副高係睇呢張

咁就仆街了

公司出左交通指引
8號風球下點返工

利伸：地勤仔一名

照計就係

8號風後2個鐘係唔係仲有巴士可以坐

繼續偏北

係咪減左速

唔一定

開始懷疑新入個啲隻眼生係屎忽到

仆街了

KMA 會唔會好睇D

副高

Kma/ 某大學都得

落波前2小時就好似有

大交合真係要改路線圖
偏北己經左好耐

Ro = U/fL

地球轉動來講，f 大概係 一萬份一
日常生活接觸既速度，大概係 10m/s
如果Ro < 1，L >100km

所以日常生活既嘢假如大過100km 就要考慮coriolis force

老老豆豆 子彈颱半圓效果明顯 如果個風澳門以西登陸 澳門會食晒風 東登澳門嘅話即係珠江口=西登香港 除非個風真係中大鵬以東 如果唔係一係澳門死 一係香港死 一係一齊死

115.3

其實點解咁撚煩，又無人做緊天文台
唔通我地話掛八天文台就會掛咩
要問自己打上天文台問啦

W0.7

個po知識量好大

呢條片解釋Coriolis effect解得好清楚
仲直頭做埋實驗比你睇

話時話今日無水上人入黎趣料

又睇唔到天色
好難估會去到幾勁

有嫁

.....

huh

what????

黑

快過小巴

追定位?

技術性調整姐

20.3 115.3
N0.2 W0.7

平西

忽然間忘記左何謂子彈颱

其實西登除左地形關係, 對香港既風力半圈效果影響大唔大？

i mean 無人做決定掛唔掛波果個

唔撚係掛

其實除左颱風,
重有咩要用coriolis force黎形容

減速

打錯？

痴撚線

咁都兜到

請問係咩意思

又細又快

似追定位...應該冇咁快呀

連登仔

行得好撚快

釘牌啦

屌呀 快撚過火箭喎

開到300km咁款

追定位追到咁離譜

開始進入midnight shock 嘅時代

時速110至120公里不是夢

同上面位巴打一樣答覆

召喚提子

咁奇怪嘅

雷達已經睇到

其實點為之登陸?
個風由東至西吹
登陸即係個風開始減速?

+1
唔識睇啲短波槽嘅位同埋對副高佢哋嘅影響

個風係00:00-01:00 向北行左0.2緯度 向西行左0.7經度

記得之前有段片講個洗手盤水旋渦向邊邊轉係偽科學 同科氏力無關

真係好煩，中意掛8波嘅掛個雨天娃娃係窗邊分分鐘有用過上黎問問問

掂地咪登陸

睇雷達愈睇愈覺得已經入咗200公里

痴線..0.7W澳門係咪死撚得..
追咗好耐po好多野都開始明白

中心上到陸地
好似係

登上陸地

睇雷達都追定位得咁緊要？

Planetary wind system

明顯一係打錯一係追定位

未算
如果係N0.7就...

西到去雷洲啦

導彈，火箭

太西馬交應該食唔正最勁嘅眼壁應該無咁死?

唔知HKO搞咩 可能要市長解一解話

咁咩係追定位

邊可能W0.7咁多
一定打錯

西面無左忽

有無巴打知道大交合同cma定位差幾遠

又食唔正南面果D黃色

上一報定錯位 今報定返岩手

個風行得快左係咪即係冇時間俾佢增強
我有冇理解錯？

???
W0.7

風嘅中心位置

咪係 大交合帶512雷達

一粒指彈其實已經要考慮埋Coriolis force

時速110公里移動係真

定係佢有一個新中心形成?

雷達一樣速度

鬼仔講唔會錯

船艦發炮

我以為有個學術定義
個風由東至西略過香港
點先可以西登
兜過香港之後轉向?

所以肯定打錯

痴左線

西登=係西面登陸

覺得上一個鐘既定位唔係中心 用呢個鐘既定位追番岩
我1999 有無人可以幫幫手解答

在香港西面登陸

雷達見到個中心真係火箭咁上黎

唔該唔好意思新手好多嘢問

好似你食自助餐但比得十分鐘你
比哂全世界米芝蓮嘅美食你你都食唔飽

我覺得係 我一直cdrom到依家識少少先上水問，有巴打話有條件都唔夠時間增強，個風太快

個半圓效應咪勁到仆街?

唔係掛
追定位下話

個風行得咁快要咁追法都唔出奇

正解

唔會，呢個係重新定位

登陸都問嗰個係咪假膠

係
因為好撚快

喺香港西面登陸咪係西登，香港地形嚟睇，西登一般會勁過東登

睇住個雷達 我呀婆都見到個中心啦

簡單講啲風一去到內陸就一定會減弱
如果行得太快，唔夠時間係海嘅範圍壯大
咁個風注定會弱

咁點解話澳門死撚硬既？
唔好意思 好多野問 希望各位唔好介意

咁fsg呢

搵你呀婆去試下咪知

眼睇繼續西北

想問照呢個走勢，預計聽朝咩時間最大風大雨？
屌聽朝放工濕滯喇

個風多水,西登

有冇巴打有同感

定係有新中心形成?

個風係唔係入咗200
測風站數據如何

唔會

同問

哇個風快左好多，希望早d掛牌8號

真係好難相信一個鐘會移到咁

呢個位唔轉架喎

Hko每小時定位

26/8
0940 T1
1000 17.8N 119.5E
1100 17.8N 119.1E W0.4
1200 18.1N 119.0E N0.3 W0.1
1300 18.1N 118.7E W0.3
1400 18.2N 118.1E N0.1 W0.6
1500 18.3N 118.0E N0.1 W0.1
1600 18.4N 117.7E N0.1 W0.3
1700 18.9N 117.4E N0.5 W0.3
1800 19.0N 117.4E N0.1
1900 19.1N 117.1E N0.1 W0.3
2000 19.4N 116.7E N0.3 W0.4
2040 丄3
2100 19.5N 116.6E N0.1 W0.1
2200 19.7N 116.5E N0.2 W0.1
2300 20.0N 116.1E N0.3 W0.4

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7

去到呢一步唔會換中心

睇CMA定位好過啦

南海之王

冇理由

澳門死硬嘅意思有好多層，一嚟係而家先啱啱恢復水電供應，街上面垃圾滿佈，仲喺度救緊災，就算個風唔夠天鴿勁，咁多雨水，吹一吹都奶嘢

我心急咗
如果一直keep住西北先會中出澳門，
太西的話澳門會食到半圓，應該係咁
等其他巴打解答

真係無打錯

買緊遊艇sor

掛8號要返工
係咪5點左右掛？驚訓過龍

我反而想佢行快d

0.7

另外值得留意嘅係
帕卡西南象限對流係向西南移動
顯示西南面風場有機會未完全閉合
情況同洛克人相似

解釋唔到點解會咁

三點登陸了

西登：中心風力+行得快+危險半圓=風力加乘
所以馬交會大風
加埋上面巴打講嘅多水

唔明做緊咩

1分鐘風力

突然郁咁快

平時無八號你唔訓架咩???

睇雷達覺得入咗200km

開左N2o

Cma定得頗東

所以咪覺得係中心

最大問題係 馬交仲未清完上次天鴿手尾

點睇呢下0.7

因為入左256雷達先確認到中心位置?

中心無野圍住佢轉點會係中心...

好似好耐無見過咁快既風
平時睇開0.1~0.3

佢地有512

唔會
成個天咁多雷達射住

膠合有512雷達

大交合有512 雷達
同埋大陸其他省有雷達
根本唔洗等入256

如果我問埋咩叫危險半圓係咩會唔會俾人打
但真心想學野

有冇可能呀.....
一粒鐘西左0.7
你估係日本個D風咩

就黎到正南

時速80km

我都係咁話

未來移向 改左 北北西

Car park擁有多個中⼂乛

😱

大交合有講

沙田又黎料

gg
沙田開始大雨
好驚好似前2日咁入水
希望毛巾頂到

有冇學過Vector???

會漏奶所以危險

馬交rip

我都係不停google學

110至120公里

Wiki 有講

利申 新手學緊都係唔識google 左先

真心學嘢就自己死去google啦
阻撚住曬睇post

西瓜圖召喚

竟然係咁

中⼂乛

睇個樣未必上到TY

識Head to tail rule 都夠喇...

2個鐘後登陸了

馬交可能貝姬2.0

應該係東北象限甩出嚟嘅雨雲，個風個真身應該夠遮晒

仆利啦

cma好好j

半圓效應 颶風

如果W 0.7真係報錯, 下一報會唔會N 0.7

學到野

CMA表示11點登陸

係咪打錯

好撚大雨

一定上唔到

掠

下報行返轉頭 E0.4

佢行緊高速喎

唔好意思

多核點上呀

上個post答過 北半球唻講 因為科氏力個風會逆時針轉
如果以個風嘅移動方向為軸斬開一半 右半邊嘅風向會同移動方向一樣 相反左邊可航半圓風向同移動路徑相反
而且所有熱帶氣旋貼住副高行 個風同副高氣壓梯度會好密 南海唻講 副高通常係喺個風嘅東北 如果個風向西北的話 危險半圓會同氣壓梯度重疊
所以危險半圓風力勁啲

唔洗理佢 問多句就阻住佢睇post既原來

燈到唔入150內

咁快聽朝都頂唔到

N0.2 W0.7 時速76km啵 真係可以咁快？

行咁撚快應該最盡sts?

有糧都吸唔哂

屌 點解會無啦啦多核

點會咁柒

你上網搵下危險半圓嘅原因同效應先
因為呢個涉及初階物理學 唔係人人明
簡單講半圓效應嘅出現係因為移動速度同風暴本身嘅風力 兩支vector相加(或相減) 導致某半圓風力較高 某半圓風力較低
半圓效應喺一啲移動速度較快嘅風暴會較為顯著

唔明唔緊要 記住個效應就得
一般南海嘅熱帶氣旋會向西北移動
危險半圓會係東北象限
可航半圓係西南象限

今次嘅情況 當帕卡最接近港澳時
港澳兩地都處於帕卡嘅東北象限 即危險半圓中
簡單講就係港澳食到嘅風力會較大
引起嘅風暴潮亦較嚴重

因此天文台對於一啲初成形就預計高速移向粵西嘅風暴都相當重視
因為如果食中天文大潮 就後果嚴重
睇下黑格比就知

如果你明白半圓效應 就應該知道東登同西登兩者風力嘅差別
呢個有唔明再解釋啦

咩原來令佢咁快?

CMA 預計澳門以西40公里登陸

颱風界嘅法拉利

原來smg個風水局長唔係鳩up
時速110不是夢

係南海開到300km

雷達掃到幾多km/h？

今晚有無得掛8號

貝姬2.0
澳門或有出9嘅需要
睇下今次SMG咩反應了

日本果d真係跟西風糟行快撚到仆街

神婆

沙田D風已經呼呼聲

快到個風扁撚咗

過到正午我都當贏

市長解唔解釋到點解無啦啦多左個核心？

大風到開唔到門

有無例子google下

問題似乎一直存在

個風聽日應該散得幾快

馬鞍山又大雨又呼呼聲

帕卡渣ga

呢個解釋得好清楚，即係如果(雖然冇咩可能)個風無啦啦車向正北，喺正澳門同香港中間登陸，咁即係香港會收皮，澳門就會冇咁大影響，我咁諗啱唔啱？

+1

我都係想貼近大家討論 所以心急左
之後都係google下先 唔明再問

另外呢唔好以為子彈颱行得快一定廢 南海唻講環流大嘅熱帶氣旋好難增強到cat5假設南海有cat5颱 個風會係環流細又緊密嘅子彈颱

無錯

有冇人解釋到點解會咁快

快過紅van

澳門

今朝先係賓賓

雙核心
利申唔識

真係快到

準備秒殺

其實唔係行得快 而係雙核佢用左另一個中心定位
好似係

W0.7.....
下報會唔會E0.X

推一推求大佬們指教

雙核心應該唔關事

中心分分鐘入左114

未學行先學走

咩情況會出雙核

整體組織唔好
好似係

有冇機會六點前就8號？

28號凌晨情況會點 碼頭有無船

通常撞完山（過賓賓/台灣）之後會雙核
另外就係一開始佢仲係季風低壓個陣

咩事睇半場波行快左咁多

淨係考慮半圓效應的話 正確
因為風暴西南面屬於可航半圓

如果風暴喺澳門以東登陸 的確佢係可航半圓之中
但係喺風暴眼壁持續強姦下影響其實都非常大
不過因為東登係吹西北風嘅關係
海水會吹返落海 風暴潮唔會太嚴重

其實兩個中心分別喺邊，可否圖解

多中心

唔得左邊隻風係咁樣……再合體咁樣

女人揸車快過紅VAN

之前計唔到？

退出政壇 各位再見
今次真係永別連登

屌又黎

再挽留

爆得太多?

唔好

唔想返工食風

又食錯春藥？

唔怪得風場咁大

淨係考慮半圓效應的話 正確
因為風暴西南面屬於可航半圓

如果風暴喺澳門以東登陸 的確佢係可航半圓之中
但係喺風暴眼壁持續強姦下影響其實都非常大
不過因為東登係吹西北風嘅關係
海水會吹返落海 風暴潮唔會太嚴重[/quote］
我係覺得無論東登定西登，走澳門而家呢個情況去睇，都係好撚大鑊所以先話會冇咁大影響

你大交合做？

CMA N0.3 W0.4

hey SCM is watching you

我開始睇唔明

咩事呀

多中心累事

大交合死全家

巿長都唔識

女人心 海底針

定中心嘅一國兩制

duel core

多中心既颱風真係好好j

咁走法有冇機會吹正香港?

sosad 50km

5點番工番機場

HK is NOT china

我移左民去冰島好耐 老婆叫我出街啦
再見

中國氣象局話帕卡1點行左N0.3 W0.4

好J到我想死

無

今晚又追po追到唔使瞓

即係會近左澳門?

冰鳥

其實有無人諗過 市長就係scm

CMA 表示11點-1點 方向無變

ON9

講得半圓效應 就不得不提東登與西登

以香港為例
如果風暴喺香港以西登陸 咁風暴最接近香港時 香港處於危險半圓 風力較強
加上東南風不受地形屏蔽 市區風力普遍較強
而且吹東南風會將海水吹上岸 造成嚴重風暴潮

如果風暴喺香港以東登陸 咁風暴最接近香港時 香港處於可航半圓 風力較弱
而西北風會受地形阻隔 市區風力會較弱
西北風會將海水吹返落海 風暴潮一般不太嚴重

睇返發出10號信號號風暴 只有2個係東登風

東登與西登分別之大 並非單睇半圓效應咁簡單

至於澳門 唔好意思澳門無高山 吹咩風都好大鑊

係

已經成個星期都唔夠訓

真的不是

分分鐘就出8預
行咁快

你老婆岩岩同我扑完野

我知佢勁 only

同埋佢高登係咩名

屯門撚表示d 雨 落到發發聲 好高攻擊力

你識唔識我呀

洗唔洗咁撚快呀

please stay

其實呢度有兩個市長邊個先係真

你清潔工？旋風麥林？

橫瀾烈風

旋風麥林tvb

沙田開始大風

利子搞人老婆

吹東北風先？

快啲打北啲嚟香港

暫時得大老山同橫瀾島

粉嶺乜都無

多中心 不了

諗多左

Same
行慢啲唔該

望出去馬路濕到溜冰場咁

新手一問
上面講既東南風/西北風
其實個方向係點
東南風=由東南面吹過黎既風
定係吹去東南面既風

睇馬交表演

女人揸車慢d 唔係扣你分

由東南面

東北轉東南
想知點解就Google「沙灘球」

高中地理：
風向=風嘅來向

由東南面吹過黎

前者

人哋揸開110km/h

講風向係指風吹來的方向

呢個Geog知識

無啦又快又遠 屌又要返工

出事架嘛

依個好易明

屯門南 屯門北表示無乜雨

可以辭職

睇風向好奇怪，一時NE 一時E

由東南方位吹向中心 就係東南風

抄但車牌報驚

諗下孔明借東風你就明

雙中心？

唔該上面各位大大 學到野

屯門好大雨喎

聽朝係咪點都有3號波

搵黑警截住佢啦屌

擔心沙田會大雨

北風發發聲

屌你西啦仆街

學韋爺突然急停啦

呢個風引到好多有意思既討論

周末打風真好
無哂啲煩膠

睇大交合256 東面果舊對流食正就好玩

暴風程度既季風低壓

晏就十二點有冇機會變三號

無可能

有

週末先多 陣間又有人入嚟話星期日先出8

碼頭果邊

馬交RIP

我識

一樣屯門 但無雨

根本幾時打都有煩膠

鞍型場 去左邊

永久停牌

屯門好撚大雨

爭氣啲，嚟個近岸突爆
拎出你嘅小宇宙

暫時都未有喎

問卦個啲西人就少不免架啦

天鴿到底會唔會除名呢

睇澳門

車死人先會永久停牌 好似天鴿咁車死10個好易永久停牌

有冇8站風速睇
出面啲風有啲料到

南區幾大風

Fb 啲氣象post 大把

hi到個島之後瞬移

同中咗雨帶有關?

個人覺得幾有機會
不過要等澳門回完氣

垃圾未執玻璃未痴好易炒車

八號

thanks

天鷹都係用過一次就除名

21世紀仲要唔係美國個種屋係石屎樓都可以死十條友澳門算唔算屎無前例？

天鴿既前世 唔通d雀仔真係咁短命

下個風就係馬交嘅珊瑚 好似好諷刺

唔算喇
日本打風落雨都會停電同沖走人

其實都係死係停車場入面
唔係好關石屎樓問題

大潮避無可避

有冇可能上ty

天鷹>天鴿>天雀

無啦

個停車場其實有幾多層係地底

Too fast too furious

4

4層

隻風移動速度會唔會有風力加乘

個日澳門都係
講真如果個日北多幾十公里沙田大埔大澳應該都陸沉

出唔出8就唔係我地決定嘅
但係入得多風post學嘢就會有經驗 自己估計到出8機率有幾多

同一個地區比香港對上一次死十條友已經係三十幾四十年前
其實係香港做得足定天鴿太勁，只係香港以前d風做唔到個個破壞力？姐係天鴿如果換轉近香港多過澳門會唔會出事

安定市中心個頭

最多果到有四層
好似星期六都只係抽到第三層
分分鐘打到黎都未抽曬

未車中同無雨帶
城門河已經浸哂上面
如果車中

有啊 危險半圓

其實係唔係天文大潮令到個破壞力勁左

So danger

咁既走勢都幾難唔8

除非真係北到北極啦

通常都係跟預計路徑
最近香港前3個鐘左右掛8號 （如果南／西南掠過）
當然個風力要夠
同埋要睇返8個風站風力

海水湧得更加上
再加埋扯風

澳門呢啲近岸地區，起四層地底車場
係唔係諗住打風落雨可以當儲水池用

宜家強風都8中0

香港幾好彩 幾次大野都冇中

有咋 唔係100%啊

澳門車位嚴重不足
有頭髮邊個想做熾哥？

只求朝早8點8號

考慮不周

起左賣車位先，理得你咁多

仲唔出八預?

有冇巴打講吓珊瑚出咗嚟未？98W有冇機會？
定言之尚早？
新手真心學嘢

希望3點前8號

咁又早咗啲

米水清
依家香港係咪冇曬公眾停車場起地底？杏花邨私人唔計

最近兩個十號真係有颶都係D 長洲橫瀾有
市內無真係吹到颶風
而且唔算好近(韋森特成100km)
所以氣壓唔算太低(睇下ty 下限既約克香港量到既氣壓就知)
所以d 水無抽到咁高
如果天鴿/韋森特行約克條track 香港都會係災難級

大把啦

用珊瑚呢個名啲風好似幾廢

市內好難再有以前咁易吹颶風 始終樓太多

好似仲未抽曬入面啲水

未 98w好似死左啦 比帕卡食左

N0.2 W0.5

想問聽日12點8號會唔會落？或者幾點左右落？聽日要翻工

商場停車場

天文台會考慮在未來數小時改發八號烈風或暴風信號。

如果9點3號就好,星期日打風損人不利己

辭職就唔洗番

“6點前“改為“未來數小時“

AB

快到痴線

街又無得出

0145更新
"考慮在未來數小時改發八號"

天鴿個名都唔係好霸氣

星期日都要返工呀

天字有加乘

以前睇過好似話掛8前要留6個鐘leading time ，係咪真有其事？

別來無恙 ？

睇住香港個風向，大概會估到中心位置

又0.5 兩個鐘夾埋行咗1.2

今次個危險半圓會唔會仲勁過中心風中

叫陳柏宇?

Hko每小時定位

26/8
0940 T1
1000 17.8N 119.5E
1100 17.8N 119.1E W0.4
1200 18.1N 119.0E N0.3 W0.1
1300 18.1N 118.7E W0.3
1400 18.2N 118.1E N0.1 W0.6
1500 18.3N 118.0E N0.1 W0.1
1600 18.4N 117.7E N0.1 W0.3
1700 18.9N 117.4E N0.5 W0.3
1800 19.0N 117.4E N0.1
1900 19.1N 117.1E N0.1 W0.3
2000 19.4N 116.7E N0.3 W0.4
2040 丄3
2100 19.5N 116.6E N0.1 W0.1
2200 19.7N 116.5E N0.2 W0.1
2300 20.0N 116.1E N0.3 W0.4

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.5N 114.8E N0.2 W0.5

一黎喇
二黎真係無咩以前強度既風去到西登

大交合又要東調？

今次個危險半圓會唔會仲勁過中心風力

認真

其實係格硬飛左1.2

搞乜撚野咁快

狹長型中心?

定緊邊個core

東登同西登有咩分別？我見你地成日講西登係咪勁d

我安坐家中追緊post

今年最弱8又有
打殘馬交10又有
而家連台風法拉利都有
仲有17年四出四中
真精彩

鴿字即刻霸氣盡失

好多私人屋苑、商場、商廈都有一兩層地庫車場
但好多所謂地庫停車場唔係真係地平線以下
純粹係香港山多，幢樓係山，個停車場就鑽咗落地底
咁當然如果佢去水不良都一樣會浸

唔敢相信

改返做鳩字就差唔多

收唔收到澳門皮

時代商場個果？

咁似隻腳

你個名

姐係好似話吹烈風前最少6個鐘pre8

天鳩

...

係 地型問題係其中一個因素

係咪副高提供引導氣流，所以布布跑步?

馬交睇小隻鴿就食左屎

中心似乎好長

沙田長期無風

型哂

八婆又踩油
佢而家行緊幾多.....

雙核

睇黎sts封頂了...........

天文台轉左未來數小時
大家預幾點左右

利申 要預時間8仔前返工

屌

時速約30公里

黎料 大埔好大風

都係既

4-5點

估0440

以我個人經驗啦
TS級通常要100km內 即係正面吹襲
可以參考04圓規 17苗柏/洛克

STS級要西南150km左右 東登100km內
可以參考08北冕 風神
93貝姬都可以睇睇 雖然呢個我認為要出10

TY級西南約250km 東登150km左右
例子好多啦 黑格比算係近年一個較強嘅8仔
仲有上年海馬 妮妲 兩隻東登8

當然例外例子非常多 好似納沙 海鷗 350以外都強8嘅
呢啲真係要靠經驗推斷 而唔係單單睇距離就話會唔會出8

可唔可以詳細少少講下地型問題

大埔+1

似係轉到一時橫一時直?

超速駕駛

好撚快

北多度okay

Yes仲有個蓮花

本身天鴿已經幾十年一遇
個風季仲要四發四中

疑似出現左新中心所以重新定位

個風強唔強 預計打到幾點

大交合今報算係想Pre8定點

熱帶氣旋於香港東邊或西邊登陸，對本港天氣的影響可以有很大的分別，例如熱帶氣旋於香港東面登陸，香港一段時間吹偏北風，受山勢阻隔，風力相對較低。但如果熱帶氣旋於香港南面掠過並在香港西面登陸，本港受到的風力不會顯著減弱，東南風更會把海水推向岸邊，造成風暴潮。

中出四連發

新手追左一排post開始有啲問題想問 希望唔阻大家追風
1) #206 KMA幅圖 係咪個風隔黎寫住C個條線就係副高?
2) 副高會改變颱風路線 咁乜野會影響副高個位置?
3) 呢個風大家都話行得好快 咁係乜野令佢行得咁快? 定係副高除左改變個風既路線仲會影響佢既移動速度?
4)
係windy個forecast見到其實個風既西南面冇跟住個漩渦轉 亦都冇佢東北面咁強 係咪就係因為上面講既半圓效應?

好似有好多問題 希望唔會煩到大家 唔該晒

東登西登同埋半圓效應可以睇返我前幾頁講嘅
有咩唔明可以繼續問

受教了

個零鐘前落咗陣雨就無鳥

上次香港試過咁快連續打風係幾時

七日唔夠兩次8都唔知試過未

0230 pre 8?

我覺得係假象
約克之後真係冇颱風行得咁埋

唔好咁啦 蓮花BB好慘
不過而家有洛克

屌,係打就快,4點起波,8點好走,屌你老母

其實天鴿都已經搞到城門河浸哂兩邊單車徑
已經係好大獲既風暴潮

沙田當年都因為溫黛風暴潮死過人

根本就係追定位
12點前既定位慢左

屌 要返公司當風更 都唔知訓唔訓好
仲要預佢返得4個鐘

呢鋪真係有今生無來世
呢隻野北多啲既話就七日唔夠兩次10

咩原因會有新中心

純粹水應該難啲，除非又有on9 走去影相，唔係點會去河兩邊，老遠見到都走la

起多左樓 多左風洞效應
行過d樓與樓之間 d風吹得仲勁

唔記得係咪1964 一年兩次10
不過我諗呢度9成半人都未經歷過

唔撚係呀…

打依啲時間
澳門人真係唔敢訓

2008年北冕同鸚鵡隔咗兩個禮拜幾嘅八號?

其實宜家N幾多W幾多都唔太重要 因為帕卡環流狹長 多中心結構

反而睇雷達 見到佢東北象限堆強流一直向住香港推進 到時香港分分鐘吹暴風

好擔心

兩點半先pre8咁慢???

好耐無試過連續

快咗咁多都30km/h？

兩邊個設計墊高哂,
人就唔會死架喇
要浸上馬路都要食正然後令水平面推高多4-5m啦

2：30 pre 8勁撚快喎

5點掛8號10點收皮
最正路就係咁

快點中出我

60年代初幾個十號
之後越黎越少去到世紀之交由約克到韋森特隔左成十年先有十號
其實係同咩有關

自己畫一畫前兩個鐘hko個定位...
想講句....excuse me?

唔講唔覺，又真係幾似
嘗賜你親吻我的右腳

風神都唔係特別勁

海燕聽落都係流野

呢到有冇巴打大過53歲

腳膠test

2)講得最多係西風槽
3）副高強 明顯既引導風流帶住佢行
4）純粹係西南象限廢

巴打講得啱 就算唔會颱風 危險半圓同強流天氣仲惡劣過平時打風

睇落有d似季風低壓

屌 用愛膚堅啦

有無1)張圖 唔想搵

六點前變幾小時係大機會左定細機會左？

純粹負碌咁啱無乜風打得中

系雷達圖睇到姐未必系既

港澳 連續中出2連發！
話就話STS 不過係危險半圈 再加上移動時速快
同TY吹香港無乜分別

係早咗

快啲走呀！

系你老母!?

點半應該要pre8啦

聽日七點應該仲有三號？

大交合最鍾意利用追定位做理由掛8
一陣可能話最近幾個鐘行慢左 路徑比預期近 所以掛8

希望快啲黎快啲走

雷達真係睇唔到個中心係邊

強風8中1 長洲

原本話天光前(5~6點)掛
早極都4點先會pre

屌你仲掛緊八啊

4個鐘後都6點，我唔覺有分別

有冇人搵到旋轉中心呀????????????????????????????????????????????????????????????

一陣番到去機場都唔知點好
番5點

有人話珠三角發展太快 工廠活動等等導致有個高壓長駐

我都想三呀

咩係副高？

系你老母

加速其實都唔出奇 副高係唯一引導
扯得咁快好難再增強

一波接一波打黎

依個風上8號 有無機會捱到2點

一舊野咁飛埋黎

長洲個海平面站已經非常接近烈風
仲唔pre8?

404

其實個風係唔係之前hi到個島仔，開始散散地

我同你講做ground掛緊8仔果時最爽乜撚都唔使做

成堆屎飛埋黎

三連發

tiffany
9估 冇

睇唔到
環流好似圓角正方型咁

Hi到呂宋島

我只係見到有一堆野係右下角衝緊上黎

係 08呢年好深刻印象
先係浣熊嚟個3仔 最早出黑雨 好似4月中
之後風神 好意外連續北跳 近距東登8仔
跟住就北冕 STS西南掠
鸚鵡 臨門降格STS 上唔到10 但破咗最長9仔紀錄
黑格比 典型西登強8 引起嘅風暴潮至今都係數一數二

Pre通常會提早幾多個鐘pre？

真係 睇雲圖就覺得成餅野飛緊

1-2 hrs

應該唔算 pre-8, 而係直接 skip 咗 pre-8, 好似以前咁隨時上 8

呢個感覺上合理過負碌
照你咁颱風係咪會向低氣壓地區移動，而唔係高氣壓？
想學下野

呢張呀唔該晒

佢行太快自炒嘅話，南海有機再生多個出嚟

姐係點
睇唔明
宜家預測聽日會點
Mon住個風唔洗訓

加上東面對流幾勁 風力一定唔差

btw呢D風好似多數潮吹咁多水

知唔知咩係副高？

實測烈風前一定要上8，其實隨時上得

有咩唔明就問啦
不過問幾時落8我地都答唔到

Suk Ming BB 有外國Fans

實測海平面61

風係高壓去低壓

無中心同有中心 有無話有咩分別
影響強弱??

工廠活動製熱 唔係應該氣壓低？

因為未係真正既颱風

而家仲有考慮字樣 btw 有無試過無pre直上？

Chan Ho.jpg
洛克既中心都非常明顯

講！係咪你假ac黎！

Heavy Taste.

今次有機會成為帕布之後第一個未夠2個鐘pre就上8嘅風

咁應該係指會早過6點定遲過6點

想拖到幾時
拖到納沙咁就仆街啦

巴打好nice 平時我俾人打死好耐
幾時落我唔在乎
在乎佢幾時會掛

冇讀過geog 真係連d白痴野都會問，唔好介意

早

圖2係咩風

帕卡

勿認真

超強颱風麗淑鳴

咁圖一 一定係宋朝捐

其實2幅圖分別代表咩
記得有人話係代表2種人?

大埔堅好大風 比得上10號嗰日 痴線又話打唔中嘅

海平面已經有烈風
又有強雨帶掃過黎
唔該大交合醒少少

淡友同ff撚

咪淡友同樂觀JJ

帕布又係經典 回馬槍

真心膠

盼風撚同淡友

個人預測0220或0240要出預警
0440前要掛8

睇返風場圖 大概4-5點香港南部已經開始有烈風

其實近呢幾個鐘行得咁快 我都認為0440先出有少少遲

一種想打風 一種唔想打風掛

我都係大埔 9秒山左窗

咪就係分上面同下面兩種

仲早埋

圖上係 東登撚 減弱撚
圖下係 盼風撚

今次又想慢慢掛波？
仲未知死

紅線係副高 好似係

大埔友 村屋撚？

咁遲掛
澳門跟唔切呀

樓上啲巴打講得好詳盡
學到野了

明曬
感動得想哭
感謝巴打

第1頁有
但係無人睇..

離岸嘅橫瀾島喺1點左右曾錄得烈風
長洲已吹起強風

如果按照8號信號嘅慣例 喺烈風威脅到達前3小時掛8
4點半之後掛可能太遲了

睇嚟12點可以Resume normal

唔係掛 大埔返緊工 上左8號點走

30幾樓d fd

Sorry
Saved

唔好撈啦巴打 命仔緊要

澳門之前話6-8點先掛wor

上面提起64年兩隻10
隻露比係喵4/5埋岸 ！？

巴打做乜咁sad

長洲已經到強風上限

係廠 好安全 我比較想走 唔掛無得走

所以希望5點先掛

聽日8點前會掛八？
係就唔洗工

讀完地理都唔明
我會用心學習的了
Sorry
罰抄

再後面個風又幾時殺到。。。

上hkcoc 睇下d 教學...

因為好不安

帕布個次回馬槍咁啱飛緊返香港 第一次8號定唔知黑雨坐飛機

等多陣啦 個風已經踩行油

愈嚟愈多人對氣象有興趣

有d野好似係唔屬於地理範圍

無事嘅

美心?

是咪有什麼陰影留下了？

初學者可以上去睇

Hkocc?

其實我一直都有興
但係有時會分錯曬

可以撞完賓賓散晒呢

唔係

你包月餅？通宵？

圖表資料分析法

一般在電視看到的天氣圖，只反映地面情況，資料有限，若想做較詳細的天氣預測， 必需通過高空天氣圖及衛星雲圖。而近年更有數值預報天氣圖讓我們可直接看到未來數天的天氣概況。這裡提供了簡單的教學，讓大家可一試自行分析天氣圖。

上啦

無 個窗好安全
最唔安全係我
會望下打風個時d膠袋點飛

早過啦

都話早過

咁遲都唔上8號
上次天鴿都已經夠慢

本身都幾有興趣
大學仲專登走去讀physics...
但越有個興趣又好似越減退...
可能phy Course 掂到氣象唔多...

不哭不哭

希望

掛8前要返到公司
應該繼續訓定起定身

錄得烈風後先出預警已經係失誤
失去咗預警嘅意思 而且對市民嚟講有危險 唔少人要返夜
唔知天文台點反應啦

今次有冇機10

就嚟硬食東北舊屎

上次天鴿Timing perfect 喎

其實入左200未

一定要番？

你地自學嫁？

要 當風更

個8號可以再早少少

大交合感唔到都係無撚用

睇返啲6，70年代既十號真係覺得好大對比
竟然有喵3喵4入到南海仲要西登

咁早d行好d

TPPN11 PGTW 261818

A. TROPICAL STORM 16W (PAKHAR)

B. 26/1800Z

C. 20.44N

D. 115.54E

E. FIVE/HMWRI8

F. T3.0/3.0/D0.5/30HRS STT: S0.0/03HRS

G. IR/EIR

H. REMARKS: 38A/PBO SBC/ANMTN. .60 WRAP ON LOG10 SPIRAL YIELDS
A 3.0 DT. MET YIELDS A 2.5 AND PT YIELDS A 3.0. DBO DT.

I. ADDITIONAL POSITIONS:
26/1340Z 20.17N 115.78E MMHS

BERMEA

香港邊有人會開班教

個8太遲，掛8一個鐘已吹烈風，應早多一兩個鐘掛

3.問: 何謂危險半圓和可航半圓呢? (2005年修訂)[TOP]

熱帶氣旋因移動快速而導致其風場結構不對稱，這種現象俗稱半圓效應。其中在北半球，熱帶氣旋前進方向左側風力較弱，稱為可航半圓 (意指船隻可較安全航行這區)。而熱帶氣旋前進方向右側風力較強，稱為危險半圓。
半圓效應是因為風向和移動方向的相對問題構成。在北半球，熱帶氣旋北側的風是由東向西吹，這和熱帶氣旋的移動方向一致，故移動速度和風速疊加，該區風力加強。在熱帶氣旋南側，由於風由西向東吹，和移向相反，因此風力和移動速度抵消，風力變弱而成為可航半圓。

雖然如此，但在實務上，使用半圓效應的理論時要相當小心，因為熱帶氣旋週邊的天氣系統都會導致其風場出現不對稱的情況，例如西南季風和東北季風，即分別會加強熱帶氣旋南部及北部的風力。在熱帶氣旋與週邊天氣系統作用明顯的情況下，基本的半圓理論往往都被違反。最常見是在盛夏時，南海西南季風活躍，則在該區的熱帶氣旋即使是向西移動，但強勁西風的支援都會導致熱帶氣旋南半圓較北半圓風力為強。

我諗大部分巴打都係上討論區慢慢學

一個星期內兩次冒住8號返工
個感覺真係好爽

我日班

大學d course 好似有 但我無去上

每個人對八號既定義都唔一樣...
但而家又唔係要海平面有烈就要八
其實天文台做法無錯

日班包月餅

要過到正午應該都比較困難啦

黃色pat大野繼續穩定地移埋黎
我估中左既話起碼有暴風

如果按照慣例出3個鐘出8仔 真係算遲
5點20出8
8點10已經出9

我都係希望12點後先好落

中太平洋既風 都黎到香港

大家88

咁我應該可以去訓lu

我係隔黎 好似係

正常三號波係包埋離岸烈（ts dh另計）

佢地好似係高登個邊上多先黎呢邊
學櫻花師兄話
黎得多學多左

天文台幾點掛佢地識架啦
你地班傻仔又話遲掛又乜又柒
睇到都想笑
1個站烈風就掛8
咁大把風都掛得啦

學到出曬水

D風開始大，吹到對門有聲

咁多人包月餅

大交合兩位lovely lady

Pre 8 既意思就係話2個鐘之後香港就開始受烈風影響

睇返根本岩岩好

HKCOC 已經夠你學

以前冇高登ac就上香討氣象台
有冇人記得極地雪犬

可唔可以包個比我食

大約幾點冇八號

我明呀..我返定公司算

(Show blocked user - 風水權局長)

而家出門口

爭十分鐘咪三個鐘囉
會上十D 風不嬲個八都唔會長

宋文娟幾靚

2359

heavy taste

2.問: 曾否有過熱帶氣旋由美國西岸對開的東北太平洋形成，然後橫越整個太平洋，直達西北太平洋的亞洲沿岸呢?

1997年的奧利華就是在子午線附近形成，一直朝西前，但最後轉向東北趨向日本，而同年超級颱風柏加在西經165度形成，一直向西行至東經130度附近消散。
1999年8月在東太平洋的颶風載拿是最極端的過案，由美國西岸西經100度，橫越國際換日線而直達日本南部，經兩次增強減弱，航程超過15000公里。

Geog 讀到上去d 環流/ 大氣系統之類既concept係要d phy底.. 可能phy反而少係呢個角度入手去develop

天鴿係全港同步入烈風圈點同

個時淨係睇d科普post 無留意d風
宜家要用心學習了
逼不及待想玩玩了

我唔知
我天鴿黎既

收到

唔會比人鬧嘅時間囉
但覺得可以再早少少

MK Song表現感謝

風起了

由第一個post開始追追左成日學左好多野

個look幾舒服

搞清楚八號信號嘅定義
8號信號係包埋預料有烈風

2:40 pre 8

我累了

咩叫全港同步
你睇下維港幾點先受烈風影響

我都好想訓了

今日忍唔住食左個榮華
無之前好食
利申:買既
巴打包個俾我地食

唔係 我睇水架炸

記得 佢依家去左邊

Gay bar

買月餅有冇折

看一看靚仔補補血

咩事 可唔可以講下?

唔知呀 冇上香討好耐了

是你嗎

宋文娟散發著一陣淫賤貴婦的氣質

有啲似鼎鼎

我也是

之前個post話包完個d人會唔想食

佢就想

有佢fb

8號信號取代3號信號後 通常在12小時之內香港普遍風力會達烈風程度

即係話唔係要錄得普遍烈風先出8
係要預料會有廣泛烈風就要出8

一般做法係掛起8之後大概3個鐘會開始有烈風

原本聽日晏晝飛

唔知呢個係清潔工定市長呢？

巴打你咁重口味嘅

荃灣開始大風了

唔好意思咁多位巴打 小弟才疏學淺睇唔明聽唔明你地啲圖同野
想問下大約由幾點到幾點會掛八號
聽日有緊要野好睇個風

佢係氣象知識好犀利既香討板主

真係J得落咩
好似鼎鼎

CMA N0.3 W0.6

巴打識我 ？
定係同事

屯門開始大風

以前就係跟佢學野

行太快 答你唔到

N

痴撚線 係咪踩錯 brake踩左gas

仲有幾分鐘會唔會pre呢？

仲快過巴士

女人踩車

下報N90 W180我也不意外了

唔緊要 唔該巴打

唔好阿

咁講野好多動作果個沈咩偉呢？

西女人

維港冇烈風

普遍
咁上次好合理
開始係香港南部有烈風
之後先到普遍地方有
但其實八站有三站都係無烈
八號個準則其實好on9

Cctvb 依節廣告咁快嘅

出8後3個鐘 普遍已經吹烈風 離岸已達暴風上限

要PRE 8 喇...

好後生架

2:40了

出左？

知唔知通常掛8會維持幾耐落波？

等多5分鐘睇下有無

即將抵達澳門 請扣好安全帶

烈風或暴風嘛...

肯出未

聽朝飛here

依家老豆驚死會冇車就要我地出門口

星期日先玩啲咁既野

應該可以直接上?

李新偉呀嘛？

我已經分唔清係行得咁快定瘋狂relocate

又爆post啦

諗住唔pre 3點幾直接出？

仲邊有得飛

大交合班友過哂馬交賭錢同跟風水靜學嘢？